(政治審查) 台灣賣座大片《返校》被香港四大戲院商拒映?

講述台灣極權暴政時代既驚悚電影《返校》, 在台灣票房勁收, 成為台灣史上的本土驚悚電影票房亞軍 (僅次於《色戒》)

不過, 之前已經有報導指香港大部分戲院商都拒映《返校》(只有6間戲院願意安排上畫), 而且可能跟《返校》被中共封殺有關.

事實上, 《返校》雖然在12月5日香港上映, 但在香港四大戲院商的下期上映欄目, 完全沒有《返校》.

《返校》本身極具商業性 (賣座驚悚電影+故事題材迎合當今香港時勢), 而且係12月5日上映既其他電影當中, 只有《豔舞大盜》較有商業性. 各大戲院不願上映《返校》, 明顯唔係單純商業判斷. 而係自我政治審查.
家,
咁就真係好奇怪. 《返校》係反極權暴政, 但就無直接鼓吹台獨與港獨; 而家, 單純反極權暴政, 係香港都係禁片?
而且, 中共在2018年初封殺《1987：逆權公民》後, 香港四大戲院商依然照上《1987：逆權公民》.
點解《1987：逆權公民》上年可以上, 《返校》今年反而唔上得? 香港自由係一年間退步到咁快?

而且, 區議會選舉已經證明香港觀眾民意. 香港四大戲院商卻依然搶先在旗下戲院實行「一國一制」, 係咪跟香港市民對著幹?

香港試片觀眾: 《返校》可激勵香港人心

事實上近日香港逆權運動轉趨激烈，而《返》校情節跟香港目前情況不謀而合，如憲兵毒打學生、限制學生人身自由的劇情，都令港人感觸良多。有看過試片的觀眾更表示，在最後一幕時很有衝動大叫口號，可想而知此片如何激勵人心。

仲有哩幾間

而且, 星期六+星期日既優先場未滿哂, 要人

反而黃百鳴肯上

第一次想睇既恐怖片

套片本來係佢間公司Screen Media HK發行

而家Screen Media HK放棄發行, 變成 Win Proceed Limited接手

( Win Proceed Limited之前應該從未發行電影)

中宣部正式接管香港傳媒內容審查

我等咗好耐唔好冇得睇

星期六+星期日既優先場未滿座, 要人

等4dx

咪玩啦咁都叫未滿哂
利伸 想睇

仲有唔少綠 (未滿座)

今日之新加場黎，昨日都未有，有個D早就全紅

區議會包辦地區放映會
仲好做啦
d人唔使錢一定仆住去睇
然後d廢老愈睇就

區議會包辦地區放映會

但上正場, 最好都支持下

有得橕都要
不過呢套咁值得反思白色恐怖既野人多睇就更好

今次算係黃色經濟圈一部分，唔係義播，大家要支持一些被支那打壓嘅文化資訊

琴日想買紅到仆街

而家多番錄場

戲院要人

已買

返校...

叫返工嘅話就啱香港觀眾口味

今次真係想入場睇，對上一套唔係睇joker，係睇水行俠

過兩日去朗豪坊睇

執撚左去

支持黃色文化/經濟圈

推

推爆佢

好撚好睇，勁有共鳴，推介比每位真香港人睇。

Btw 記得帶定紙巾

想睇 隔離絲打驚到攬住我

電影「返校」在票房與金馬獎都獲得亮眼成績；但遊戲改編電影成功案例極少，「返校」的遊戲與電影團隊都認為，這次成功關鍵，在於參與者真心對待故事。（中央社檔案照片）

我玩驚都玩到喊撚左